Bah Thierno
==
11/09/2019
==
Connaitre réseau
==
 Enumérer les différentes informations utiles pour identifier une machine quelconque sur un réseau
==
-1 Les différentes informations pour identifié une machine sur un réseau sont s'adresse ip et son mac
IP:C'est un numéro d'identification qui est relié de façon défenitive ou provisoire à un appareil connécte à internet elle existe en 2 version ipv4 ou ipv6. Elle est la 3 éme couche du modele osi
Mac: elle est aussi appellé aussi adresse physique son numéro est stocké dans la carte reséau ou l'interface réseau de l'appareil c'est comme un numéro de matricule
la passerelle: est un appareil permettant de relier 2 réseaux une box par exemple  
Identifier la ou les commandes nécessaires pour récupérer ces informations sur une STA donnée

2-les commandes nécessaires pour accéder les informations du sta sont:
==
sur windows aller dans l'invite des commandes ensuite dans éxecuter taper cmd quand nous sommes dans le terminal on tape la commande ipconfig pour acceder à l'adresse ip, mac passerelle, masque sous réseau, savoir si  l'ip est fix ou dynamique 
sur linux on va dans dans terminal on tape ip address pour avoir l'adresse ip, le masque sous réseau,la passerelle,  le mac, le type d'ip   

3- Utiliser les commandes précedentes pour identifier sur le réseau au moins 2 machines différentes.
==
ip=10.0.26.253/8  10.0.26.244/8 pour communiquer on utilise la commande ping mais il faut etre dans le meme réseau
